連登文宣「多快好省」 - 李碧華

連登文宣「多快好省」 - 李碧華

互聯網

不斷收到各界轉發或反送中小朋友們send來的文宣組圖文海報短片……

科技發達腦筋靈活，「文宣」已不止於文字宣傳像大陸的洗腦八股，廣告、海報都五花八門，亦黑色幽默，即使反送中示威人士面對的是數千發催淚彈橡膠子彈海綿彈布袋彈……殺傷力強的武器，他們奮勇抗爭，背後也有一批高手蒐集海量資訊，日以繼夜地操作文宣。

連登仔的文宣，十分出色。圖象設計、長輩圖、網傳海報、口號文字……在前線血汗淚中，白色恐怖威嚇中，為香港人深惡痛絕的政警黑勾結不公義制度，表達了沈默而有力的訴求。

而且「多、快、好、省」──毛澤東周恩來翻生，也得讚賞今日年輕人「數量多、速度快、質量好、成本省」。

黃大仙街坊和示威者捱催淚彈，馬上就出大仙戴防毒豬嘴人神共憤，快到呢！而深水埗反送中激光劍海報，更獲《星戰》天行者麥克咸美在Twitter讚好。七月盂蘭近了，還配合時節發揮創意……

設計者來自五湖四海，隱身幕後，甚至素未謀面，但卧虎藏龍。他們不像掌權者心腸歹毒，千方百計目的在逼害、摧毀、分化、誣衊、報復，「人格」和「精神」出問題。連登仔不為名利，「文攻武衞」，這團結令人感動！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
全天候監控 (左丁山)

下一則
下一則
最壞的人 (李純恩)

邊有用